\begin{aufgabe}{Formalisierung des Vollständigkeitssatzes}
Formalisiere Gödels Vollständigkeitssatz für rekursiv axiomatisierbare Systeme
in~$\HA$.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Sei also~$S$ ein bezüglich einer fixierten
Gödelnummerierung rekursiv axiomatisierbares klassisches System. Zeige, dass es
eine Formel~$\alpha$ von~$\HA$ mit einer freien Variable~$x$ gibt, sodass~$\HA$
beweist, dass sich~$\alpha$ wie ein Modell von~$S$ verhält:
Für alle Axiome~$n$ von~$S$ gilt~$\alpha[n/x]$;
und~$\alpha[\mathrm{and}(n,m)/x] \Leftrightarrow \alpha[n/x] \wedge
\alpha[m/x]$ für alle Zahlen~$n$ und~$m$, die Gödelkodierungen von~$S$-Formeln
sind; und so weiter für die restlichen Klauseln. Denke insbesondere über die
formale Umsetzung der im Beweis des Vollständigkeitssatzes vorkommenden
Rekursion nach.\par}
\end{aufgabe}
